
                      En plein Bush Australien, une femme et ces 4 jeunes enfants doivent affronter un drame terrible: la mort foudroyante de chef de famille. Très vite fille et mère effectue leur deuil autour d'un figuier qu'elles pensent être l'être disparu réincarné. Nous aussi, on finit par y croire... Tellement ce figuier est au diapason des péripéties familiales. La communion de cette famille avec la nature est parfaite et le deuil fait son chemin autour de cet arbre tantôt calin tantôt furieux. Très souvent ce film flirte avec le fantastique; mais non, le thème est le deuil. On finit par en savoir donc plus sur ce figuier que sur la famille elle même et la sauce ne prend jamais. La nature est filmée magnifiquement, Charlotte Gainsbourg joue une belle partition; mais cette famille nous semble tellement distante que ce film rate sa cible. On peut se passer de le voir...
        
            